【上車最後機會?】沙田中心呎價撲2萬

1小時前34K
即時財經

【新增影片】

美聯陳國良表示，沙田市中心屋苑成交爆升，本月暫錄24宗，較上月全月6宗急升3倍。其中沙田中心新寧大廈高層B室，實用297方呎，今年過年前後業主550萬元都肯賣，剛反價至585萬元沽出，呎價19,697元，與屋苑上年最高呎價20,930元僅低5%。而同區高層C室樓王銀主盤，今年1月售530萬元，呎價17,097元，短短兩個月反彈15%。

陳又指，新城市廣場每月交投量一宗起兩宗止，但本月多達4宗，反映市場上所有樓都被人掃。

廣告

沙田中心本月唯一一宗500萬元內成交，是希爾頓中心A座低層5室，實用274方呎，成交價490萬元，呎價17,883元。賣出此單位後，區內500萬元內放盤暫已絕迹。

樓價急反彈，近日市場不斷出現低層貴過高層單位成交。東涌昇薈5座低層E室，實用990方呎，剛以1,200萬元沽出，呎價12,122元。與同座高層E室今年1月造價1,065萬元比較，今次賣出的低層戶，竟比兩個月前高層戶賣貴135萬元或13%。